降關稅減少來港掃貨？中國客：香港買東西還是安心一點

內地下月起實施新政策，大減進口消費品關稅，部份訪港內地客熱購產品例如奶粉配方更毋須再付關稅，而化妝品亦減低了進口關稅。長居紐約的北京遊客邱先生指，相信內地旅客來港購買化妝品是因為品質好，非因為價錢平。「有很多來港買化妝品的人，不完全因為價格，或許因為香港的標準比內地好一點。好像我來香港買東西，並非因為價格，而是因為品質，心裏比較安心一點」。他指今次公幹只是順道替朋友購買化妝品。

來自遼寧的鄭小姐替內地朋友買化妝品，認為內地旅客會繼續在港買化妝品，「還會買，（因為）安全問題吧，因為香港品質和選擇比較多，不是價格問題」。

來自深圳的林小姐指，現時內地的化妝品無論價錢或品質與價錢，已經和香港相若，不會因內地減稅而影響消費模式。不過，她指來港的內地旅客都只是順道購物，而非刻意，「內地不少化妝品也很好，不一定要來香港買，但來香港的話，就順便逛逛」，她又指現時有不少網上代購商，本身網上購物的人不會來港購買化妝品。

死返上去

又話中國強大了，死返去支持你地嘅國貨啦

又話愛國

操你媽大陸狗